【小編有 Say】價格戰打不響．中國電話廠的窘境

隨著中國的經濟轉弱，過去幾年雄霸電話界的幾個中國科技企業都相繼傳出不利消息。這邊廂樂視 LeEco 屢傳欠款，其以「生態補貼」為噱頭的負利電話銷售策略大概難以繼續維持；另一邊廂，連銷量一向不錯的小米，最近亦傳出出貨量大幅下跌，由去年的第一名下跌至第四名。

小米副總裁 Hugo Barra 在確認上述消息的同時，提到小米一直都在「不賺錢」的情況做電話，「賣出 100 億部，但利潤是零」 － 在出貨量低落的背後，更值得留意的是行業的生態變化。

在過去幾年，廠（尤以 Android 陣營的中國廠為主）大打價格戰，沒錯令電話銷量節節上升，但暗地裡也在揭示這些廠商的中國式競爭方式：創新我沒有，但我可以跟你推出一模一樣的貨品，但價錢賣便宜一半。

久而久之，這種恃自己生產成本低而作出、幾近以本傷人的銷售模式，很容易因為市場大環境的轉弱而被撼動。碰巧智能電話市場又缺乏突破性的技術進展，生命周期亦開始延長，廠商的微利銷售與時裝界的 Fast Fashion 一樣慢慢失去優勢，背後原因很簡單：除了價錢平之外，我為甚麼要買你？

小米 十部九部壞

大把港豬用

支那人做生意不嬲鬥平鬥賤

有阿爺科水監控根本唔洗蝕